\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Физбой. Полуфинал}{11 класс}

\task{
    Считайте, что звезда состоит из идеального газа, половину частиц которого составляют протоны, а
    половину~--- электроны. Оцените среднюю температуру внутри звезды, предполагая, что она удерживается
    засчёт самогравитации. Масса звезды равна $M$, а радиус~--- $R$.
}

\task{
    В ходе некоторого процесса температура идеального газа  монотонно повышалась с $T_1$ до
    $T_2$. Известно, что при этом не отводилась теплота. Ещё известно, что если передать больше
    $Q_{\text{max}}$ теплоты, такой процесс не реализовать. Определите $Q_{\text{min}}$ которого хватит,
    чтобы выполнить подобное нагревание.
}

\libproblem{kvant}{406}
\libproblem{russia}{1981-11-2}

\libproblem{city}{2017-11-5}
\libproblem{city}{2015-11-3}


\textbf{Конкурс капитанов.} Имеется капля воды в воздухе и такого же размера пузырек воздуха в воде. В
каком случае внутреннее давление больше? Гравитации нет.

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
